未體會過母愛 對你哋人生會有咩影響

細個成日比媽打同虐待出氣，大個咗，啊媽態度180度轉變對我好好，會體諒我讀書翻工辛苦，好遷就我。但就算係咁，都係有層隔膜，就算已經八九年冇再打過我，但自己周不時會發惡夢見到佢打我，個心會係咁跳

大個咗覺得，好多小朋友真係好純真好可愛好無辜 ，本身望到嘅世界係雪白，但係你唔識教佢哋打佢哋，折磨佢哋，會將白紙污染左。所以成日好想照顧小朋友，好好對佢哋，哄佢地玩，又好驚佢哋俾人虐待。有時出街見到家長暴力打個細路， 或者對啲細路仔講啲勁難聽嘅說話，我真係成日會一瞬間崩潰控制唔到走自己過去屌柒佢地

而之前拍拖，淨係會同啲大過我，溫柔和善嘅女仔交往，先感覺到愛

好想同媽關係好，但係成日心入邊都有好多情緒叫我遠離佢，我知佢以前為我好，但係真係有啲嘢補救唔到會留條刺一世。所以，唔識教，真係唔好生仔，父母做咗少少野都會害咗天真嘅小朋友一世 唔該

或者有冇人屋企喺父母離婚 or 父母其中一方走咗佬嘅家庭到出世，講下對你哋有咩感受

睇錯馬體會

屌你

會變左毒撚

好憎恨佢
亦唔想去和好

以前細個會好怕事 因為驚講錯咗野都會俾媽打 但大個就知道自己要改變 唔好俾呢啲野困擾 想做乜就做乜講乜就講乜 但係最煩果關只係同佢改善關係 成日都好抗拒佢 唉 屌

唉 唔通只有到佢好老嘅時候 我先會珍惜 同佢和好如初 唔係 係冇初 因為一開始已經對我好差

成日諗 可能係BB嘅時候佢會好錫我 但點解小學開始就對我咁差? 你明明成日話我細個好乖

你大個仔啦 都出嚟做嘢啦 做乜仲要成個細路仔咁要媽咪錫 係咪男仔黎!!! 唉 冇撚用啊你

細個父母鬧交 之後仲好似離左婚
之後老母就長期唔係香港 隔一兩個星期就返黎幾日 咁 細個問佢幾時返 又成日呃我地話聽日 結果就個幾星期 漸漸就習慣左冇老母既生活

之後個人好似獨立 但搞到依家好難去信人 成日疑心好大

我都係 有時寧願佢or 我快啲死 好過見到佢 會有種矛盾心情[black] [/black]

俾個抱抱你 唔係你的眼睛錯 但係獨立係好事黎

但係當佢人到老年嘅時候我怕會後悔 太遲先識得對翻佢好

7歲已經離婚 跟老豆
老母係大陸女人 佢養我只係想我大左做丫鬟服侍佢
計落都十幾年冇見過佢 但真係一啲感覺都冇
不過又無影響到我三觀
可能因為老豆對我好好 認真除左佢係男人之外同佢一齊住好輕鬆 冇問題
亦冇影響到我家庭既觀念 都係好希望將來可以組織家庭

同你一樣 好抗拒佢 好憎佢

同樓主一樣
雖然冇話好憎佢 但係投入唔到呢段親情

有時那側田果首 《貝殼》會好sad 好想喊 好似講緊自己咁

不過如果第日有仔女 我一定會不惜一切咁陪佢地多單

小學父母離婚
兩邊口供不一所以兩邊都唔信
覺得世界無人信得過，反社會，成日思考哲學，以為會搵到不變的真理，唔會背叛的真理
慢慢同人接觸開始放下戒心
不過十年後發現原來小學時自己先啱
世人信唔過

巴仔 幾大 我又唔會話去到媽咪級 但對方最好係對我好 會互相照顧安為 最重要都係唔好怒遷對方同大聲鬧對方 唔好好似我阿媽咁

會容易無安全感
對人有戒心
無計

我以前同你大致差唔多 會憤世嫉俗好反叛 好憎女人 覺得女人好撚宮心計同毒 點解可以對自個仔差到咁撚癲 但大個仔就會反思係咪要對抗呢個陰影 要有希望 一個人始終都係孤獨 如果冇希望就連生存的價值都冇

身邊最多好開心好天真漫爛嘅朋友 我會扮到佢哋咁樣 一齊享受嗰種天真 但係同時好羨慕佢哋 因為我成日覺得佢哋屋企人一定好錫佢哋